[中国矽谷崛起] 北京注資200億 救高科技業流動性

北京注資200億 救高科技業流動性

工商時報【楊日興╱綜合報導】

在日前深圳拿出數百億元人民幣（下同）入市扶持當地上市公司後，不少大陸地方政府紛紛跟進發布相關政策。向來有「中國矽谷」稱號的北京市海淀區為扶持當地科技公司度過流動性難關，成立100億元基金，昨（18）日也傳出北京市政府將加碼該基金至多200％，並鼓勵其他轄區複製該模式。

北京證監局16日發布，海淀區國資和東興證券共同發起規模100億元的基金，以幫助當地遇到資金困難的民營科技企業，並化解海淀區股票質押風險。中國證券報昨引述知情人士說法稱，北京市政府有意在海淀百億基金的基礎上，再配100％至200％的資金給予支持，意謂該檔基金最高規模可達300億元。

在大陸各地方救市行動中，廣東省是國資入股民企數量最多、出手最頻繁之地，省內各地相關政策接連發布，在深圳宣布百億元專項資金之後，佛山市順德區也表示，將安排專項資金效仿深圳模式，改善當地上市公司流動性。相較北京扶持當地科技企業，近日廣東銀監局則推出12條政策，著眼外貿企業的穩定發展。

除了廣東、北京，杭州近日也傳出，已在9月上旬著手計劃，未來可能透過低息甚至無息貸款，或是國有資本直接持股等方式扶持杭州的上市企業。

全部變曬国企

唔係有錢就有創新科技既
一個無思想自由的地方何來創新

偷人技術 禁止國外企業對手公平競爭
垃圾支那狗 注幾多錢你地都係一班農民黎架咋

個波愈吹愈大

又有得貪了

200億有幾多呀？

香港個創科局貪咗成500億啦. 咪又係黃豆都唔會有粒

錢又係香港來

印個新LOGO 攞幾億

自煮研發

国進民退？

有錢整基金但無錢還地方債？

杭州近日也傳出，已在9月上旬著手計劃，未來可能透過低息甚至無息貸款，或是國有資本直接持股等方式扶持杭州的上市企業。

最後一樣先係重點

根本就公私營合作翻版

雞棚越黎越大了

你諗住會有得還

根本從來都唔洗還
国家話點就點啦

冇技能、軟件，出幾多錢都係大撒幣

科技係用個腦開始，然後先用錢，缺一不可，不停泵水就有咩

所以咪去偷

最後有199億畀人貪走咗

你太天真。。明顯巧立名目比雜種d親屬落格

項目計劃主任聽到後高興不已，眼泛淚光
等了這麼久也值得了

終於夠錢移民美國了

偷技術囉

哂氣啦
咪又係拎哂去貪